民主派籲兩區選民同投2號

民主派籲兩區選民同投2號

港聞

伍凱欣及錢志健昨與多名民主派人士造勢。

【本報訊】中西區區議會兩席補選26日舉行，獲民主派支持參選東華選區的民主黨伍凱欣及出戰山頂選區的2047香港監察錢志健，昨獲多名民主派現任和前任議員力撐，舉行「票投2號爭民主」行動，呼籲選民投票支持候選人編號同是2號的民主派候選人。伍凱欣和錢志健昨均形容選情非常嚴峻，希望選民踴躍投票，集中票源支持民主派。

當選可過三分一議席

香港眾志主席羅冠聰、公民黨黨魁楊岳橋、民主黨主席胡志偉和議員朱凱廸等昨亦有出席。羅指，伍、錢要當選不容易，希望不要以為不投票是「冇所謂」，「千祈唔好以為自己嗰票唔關事」。

楊岳橋指，今次補選是明年立法會選舉的「前哨戰」，「越高投票率，先對我哋兩位2號候選人越有利」。身兼中西區區議員的民主黨立法會議員許智峯則指，區議會過去在建制派把持下，撥款可以私相授受、黑箱作業，指一旦伍、錢當選，將令民主派奪得中西區區議會逾三分一議席，建制派將不能再以極不透明的「傳閱文件」方式，不用召開公開會議即能通過撥款。同樣參選東華選區的還包括獲多名建制派支持的校長呂錦強和劉舒燕。自由黨楊哲安則出戰山頂選區。

■記者林俊謙

相關新聞

山頂補選兩男惡鬥 錢志健「唔玩失蹤」 楊哲安「無縫交接」
港聞 10小時前

如今生再投民主黨，我即死全家

咁點解你唔搵個本土友去選依兩區?